% Options for packages loaded elsewhere
% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames,x11names}{xcolor}
%
\documentclass[
  letterpaper,
  DIV=11,
  numbers=noendperiod]{scrartcl}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math} % this also loads fontspec
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
\usepackage{lmodern}
\ifPDFTeX\else
  % xetex/luatex font selection
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
% Make \paragraph and \subparagraph free-standing
\makeatletter
\ifx\paragraph\undefined\else
  \let\oldparagraph\paragraph
  \renewcommand{\paragraph}{
    \@ifstar
      \xxxParagraphStar
      \xxxParagraphNoStar
  }
  \newcommand{\xxxParagraphStar}[1]{\oldparagraph*{#1}\mbox{}}
  \newcommand{\xxxParagraphNoStar}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
  \let\oldsubparagraph\subparagraph
  \renewcommand{\subparagraph}{
    \@ifstar
      \xxxSubParagraphStar
      \xxxSubParagraphNoStar
  }
  \newcommand{\xxxSubParagraphStar}[1]{\oldsubparagraph*{#1}\mbox{}}
  \newcommand{\xxxSubParagraphNoStar}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\makeatother


\usepackage{longtable,booktabs,array}
\usepackage{calc} % for calculating minipage widths
% Correct order of tables after \paragraph or \subparagraph
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd\longtable{\par}{\if@noskipsec\mbox{}\fi\par}{}{}
\makeatother
% Allow footnotes in longtable head/foot
\IfFileExists{footnotehyper.sty}{\usepackage{footnotehyper}}{\usepackage{footnote}}
\makesavenoteenv{longtable}
\usepackage{graphicx}
\makeatletter
\newsavebox\pandoc@box
\newcommand*\pandocbounded[1]{% scales image to fit in text height/width
  \sbox\pandoc@box{#1}%
  \Gscale@div\@tempa{\textheight}{\dimexpr\ht\pandoc@box+\dp\pandoc@box\relax}%
  \Gscale@div\@tempb{\linewidth}{\wd\pandoc@box}%
  \ifdim\@tempb\p@<\@tempa\p@\let\@tempa\@tempb\fi% select the smaller of both
  \ifdim\@tempa\p@<\p@\scalebox{\@tempa}{\usebox\pandoc@box}%
  \else\usebox{\pandoc@box}%
  \fi%
}
% Set default figure placement to htbp
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother





\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines

\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}



 


\KOMAoption{captions}{tableheading}
\makeatletter
\@ifpackageloaded{caption}{}{\usepackage{caption}}
\AtBeginDocument{%
\ifdefined\contentsname
  \renewcommand*\contentsname{Table of contents}
\else
  \newcommand\contentsname{Table of contents}
\fi
\ifdefined\listfigurename
  \renewcommand*\listfigurename{List of Figures}
\else
  \newcommand\listfigurename{List of Figures}
\fi
\ifdefined\listtablename
  \renewcommand*\listtablename{List of Tables}
\else
  \newcommand\listtablename{List of Tables}
\fi
\ifdefined\figurename
  \renewcommand*\figurename{Figure}
\else
  \newcommand\figurename{Figure}
\fi
\ifdefined\tablename
  \renewcommand*\tablename{Table}
\else
  \newcommand\tablename{Table}
\fi
}
\@ifpackageloaded{float}{}{\usepackage{float}}
\floatstyle{ruled}
\@ifundefined{c@chapter}{\newfloat{codelisting}{h}{lop}}{\newfloat{codelisting}{h}{lop}[chapter]}
\floatname{codelisting}{Listing}
\newcommand*\listoflistings{\listof{codelisting}{List of Listings}}
\makeatother
\makeatletter
\makeatother
\makeatletter
\@ifpackageloaded{caption}{}{\usepackage{caption}}
\@ifpackageloaded{subcaption}{}{\usepackage{subcaption}}
\makeatother
\usepackage{bookmark}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\urlstyle{same}
\hypersetup{
  pdftitle={Tarjetas de Credito y Pago Minimo},
  pdfauthor={MIguel Sandoval, Juan Carrillo, Aldo Hernandez y Rosendo Hernandez},
  colorlinks=true,
  linkcolor={blue},
  filecolor={Maroon},
  citecolor={Blue},
  urlcolor={Blue},
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}


\title{Tarjetas de Credito y Pago Minimo}
\author{MIguel Sandoval, Juan Carrillo, Aldo Hernandez y Rosendo
Hernandez}
\date{}
\begin{document}
\maketitle


\subsection{IntroducciĂłn a las Tarjetas de
CrĂ©ditođź’ł}\label{introducciuxf3n-a-las-tarjetas-de-cruxe9dito}

La tarjeta de crĂ©dito es un instrumento financiero que consiste en una
tarjeta de plĂˇstico con un microchip en la parte trasera, mediante la
misma el banco otorga a sus clientes una lĂ­nea de crĂ©dito por una cierta
cantidad. Las tarjetas de crĂ©dito en MĂ©xico surgen cuando el Banco
Nacional de MĂ©xico decide lanzar al mercado una tarjeta de crĂ©dito en
1968.

\subsection{Cuota de manejođźŞ™}\label{cuota-de-manejo}

La cuota de manejo es un monto que se cobra periĂłdicamente por el uso y
administraciĂłn de la tarjeta, se trata de una tarifa fija que aplica el
banco por distintos servicios que el mismo te pueda proveer, segĂşn la
tarjeta que tengas. En la mayorĂ­a de los casos se cobra de manera
mensual, pero esto puede variar por la instituciĂłn bancaria. Aunque
existen tarjetas que promocionan exenciones temporales o condiciones
especiales, el cobro de cuota de manejo es un estĂˇndar en la industria
bancaria.

\subsection{Comisionesđź§ľ}\label{comisiones}

Todas las tarjetas de crĂ©dito cuentan con un apartado de comisiones,
estas son cargos que el banco o instituciĂłn financiera aplica por la
administraciĂłn de la tarjeta, el uso de sus servicios, o por
transacciones especĂ­ficas. Las mĂˇs comunes son la comisiĂłn anual o de
administraciĂłn para cubrir los costos de la tarjeta y sus beneficios, la
comisiĂłn por disposiciĂłn de efectivo al retirar dinero y la comisiĂłn por
pago tardĂ­o, pero tambiĂ©n existen otras como la de emisiĂłn,
mantenimiento o por transferencia de saldo.

\subsection{Limite de Creditoâ—}\label{limite-de-credito}

Un lĂ­mite de crĂ©dito es el monto mĂˇximo de dinero que un prestamista
(como un banco o una instituciĂłn financiera) te otorga para usar en una
cuenta de crĂ©dito. Como una linea de crĂ©dito se basa en tu historial y
capacidad de pago, y se incrementa a medida que realizas compras.

Las instituciones financieras evalĂşan varios factores para determinar tu
lĂ­mite de crĂ©dito como:

âžˇHistorial crediticio\\
Es el registro detallado de como a manejado sus obligaciones
financieras, prestamos o hipotecas

âžˇNivel de ingresos\\
Indica la capacitad de ingresos de una persona o entidad en un periodo
determinado

\subsection{Fecha de Corteđź“†}\label{fecha-de-corte}

Es el dĂ­a en que el banco finaliza un ciclo de facturaciĂłn y genera el
estado de cuenta, acumulando todas las compras y transacciones
realizadas hasta esa fecha.

Todas las operaciones realizadas despuĂ©s de la fecha de corte se
registrarĂˇn en el dĂ­a siguiente de la fecha de corte y marca el final de
un perĂ­odo de aproximadamente 30 dĂ­as de uso de la tarjeta.

\subsection{Pago Total de la Tarjetaâš–ď¸}\label{pago-total-de-la-tarjeta}

El monto total que debes pagar antes de la fecha lĂ­mite para evitar
cargos por intereses , con esto evitar el cobro de intereses ordinarios.
Al liquidar este saldo completo, tus compras se cancelan y no se genera
ningĂşn interĂ©s sobre el gasto del periodo. Es la mejor prĂˇctica para
usar tu tarjeta y mantener una buena salud financiera, segĂşn sea la
banca de tu agrado.

đźź˘Beneficios:

âžˇEvitas pagar intereses por tus compras.\\
âžˇMantienes el saldo de tu tarjeta en cero, como si hubieras usado
efectivo.\\
âžˇConstruyes un buen historial crediticio.

\subsection{Pago Minimođź“‰}\label{pago-minimo}

Cuando no se puede pagar el saldo total en la fecha lĂ­mite de pago,
entonces deberĂˇ realizar cuando menos el pago mĂ­nimo.

El pago mĂ­nimo es la cantidad mĂˇs pequeĂ±a que se paga por un adeudo que
se tenga en tarjeta de crĂ©dito.\\
Pero el pago mĂ­nimo y el pago para no generar intereses son conceptos
distintos:

\begin{itemize}
\item
  \textbf{\emph{Pago MĂ­nimo}}đź’¸\\
  Es el requisito mĂ­nimo para evitar multas y reportes negativos, pero
  SĂ genera intereses sobre el saldo restante.
\item
  \textbf{\emph{Pago para NO Generar Intereses}}đź’°\\
  Si pagas el saldo total que aparece en tu estado de cuenta antes de la
  fecha lĂ­mite, la instituciĂłn financiera no te cobrarĂˇ ningĂşn interĂ©s.
  Esta es la manera mĂˇs inteligente y econĂłmica de utilizar una tarjeta
  de crĂ©dito.
\end{itemize}

\subsection{Interesesđź’ą}\label{intereses}

Los intereses son el costo que pagas al banco o instituciĂłn financiera
cuando no liquidas el total de tu deuda en la fecha de corte o lĂ­mite de
pago.

Las tarjetas de credito utilizan una tasa de interes anual, y
normalmente en pero en la mayoria de los casos se divide esta tasa para
cobrar de manera mensual o incluso diaria.

Tipos de interĂ©s en tarjetas de crĂ©dito:

\begin{itemize}
\item
  \textbf{\emph{Intereses ordinarios}}\\
  Los intereses ordinarios se generan cuando no pagas el total de tu
  saldo despues de la fecha de corte.
\item
  \textbf{\emph{Intereses moratorios}}\\
  Los intereses moratorios son una penalizaciĂłn por no realizar tu pago
  a tiempo y por no realizar tu pago minimo en la fecha limite de pago;
  estos son mĂˇs altos que los ordinarios y se aplican a los saldos
  vencidos desde el momento del retraso. Estos llegan a afectar tu
  historial acrediticio.
\end{itemize}

\subsection{Costo Anual Totalđź’˛}\label{costo-anual-total}

Es un porcentaje que representa el costo total de un crĂ©dito al incluir
todos los intereses, comisiones y gastos asociados durante un aĂ±o. Este
indicador, creado por el Banco de MĂ©xico para fines informativos,
permite comparar de manera estandarizada los productos crediticios y
saber cuĂˇl de ellos genera un menor o mayor costo financiero para el
consumidor.

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \textbf{\emph{Componentes del CAT}}
\end{itemize}

âžˇTasa de interes\\
âžˇComisiones\\
âžˇOtros cargos

\subsection{Descargar presentaciĂłn}\label{descargar-presentaciuxf3n}

\href{equipo2.pdf}{Descargar PDF de las diapositivas}




\end{document}
